``` txt
file: bind.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Mon, 16 May 2022 - 18:18:59
```

# intro
A palavra bind em ingles signifca ligar, conectar
o aplicativo bind gerencia tabelas de DNS
resolvendo endereços IP em nomes inteligíveis

No shell bash há também o uso do termo bind
para conectar "atlhos" com "ações"
